對心理學有興趣既入一入

近排有啲得閒想睇多啲哩方面既書或者戲/劇
有冇啲咩推介？
書方面睇過24個比利 恐懼的原型 遲下睇鏡裏的陌生人
戲同劇就思裂 kill me heal me 海德 哲基爾與我 犯罪心理
見識淺薄 淨係知有哩啲

lie to me

睇簡介幾吸引 即開

我鐘意玩心理測驗。所以大學讀

Year 幾巴打

你鍾意古典心理學定現代心理學先

兩者有咩分別 可唔可以講多啲
冇乜點深入研究

搭單問

佛洛伊德嘅理論係現代係咪已經被革新，推翻左？

簡單啲講
古典心理學係搵你行為背後的動機
現代心理學係問你行為背後的原因

eg點解你會發惡夢
古典心理學可能會話，因為你最近遇到啲壓力，咁你個super ego禁住左唔比佢爆，但一瞓覺個id就放返晒出黎
現代心理學就會話，因為你遇到你唔鍾意的野，影響身體激素，所以發惡夢

Psycho year 3 巴打留名

兩邊都有啲興趣 古典方面多啲

巴打邊到讀 講下分享下讀過啲咩

咁睇輔導學同社會學書會開心啲

絲打讀心理學？

讀緊社工

小弟讀緊樹大嘅counselling and psychology 呢兩年都係讀較多輔導嘅技巧 會讀埋psy嘅theory 跟住就係瘋狂練習啲技巧

會唔會掂到少少abnormal果邊

inside out

未推翻
雖然佢嘅理論係現今並唔適用
但係對後世有好強嘅研究價值
同時係心理學嘅基礎嚟